# Требования к коду на языке Python

Все указанные ниже расширения могут быть установлены автоматически по этой
[инструкции](../../contributing.md#2-использование-автоматических-инструментов-ide)

1. В функциях должны быть указаны типы аргументов и возвращаемых значений. Т.е. вместо

    ```python
    def my_func(a, b):
        return a + b
    ```

    Должно быть, например, если передаём вещественные значения:

    ```python
    def my_func(a: float, b: float) -> float:
        return a + b
    ```

1. У функций должны быть добавлены doc-string, для этого удобно использовать расширение
    VSCode
    [autodocstring](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=njpwerner.autodocstring),
    которое делает большую часть работы. В этом проекте данное расширение добавлено в
    набор по умолчанию. См.
    [gif-анимацию](https://github.com/NilsJPWerner/autoDocstring/raw/HEAD/images/demo.gif)
    по работе расширения.
1. Код должен быть отформатирован с помощью
    [Ruff](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=charliermarsh.ruff)
    (форматирует совместимо с Black), в т.ч. должны быть сортированы импорты, а лишние
    импорты удалены. В VSCode выполняется автоматически при сохранении файла Python.
    Если автоматическое форматирование и сортировка импортов не происходит, см.
    [инструкцию](../../contributing.md#2-использование-автоматических-инструментов-ide).
